+++
title = "查看命名空间详情"
Description = "查看已添加到集群中的命名空间详情，包括基本信息、YAML、事件等。"
weight = 2
+++

查看已添加到集群中的命名空间详情，包括基本信息、YAML、事件等。

**操作步骤**

1. 登录 Kubernetes 平台，单击 **集群** > **命名空间**。

2. ​在命名空间页面，以列表的形式展示了所有已添加的命名空间，并以名称、状态和创建时间来呈现。  
	
	* **名称**：已添加命名空间的名称。在名称的下方可查看命名空间的标签。
	
	* **状态**：显示命名空间的状态，包括可用和终止两种状态。
		
		* **可用**：表示该 namespace 在 Kubernetes 集群中可用。
		
		* **终止**：表示该 namespace 正在被删除。
	
	* **创建时间**：显示命名空间的创建时间。
	
	* **操作**：单击 ![operations](/img/operations.png)，查看命名空间支持的操作功能。

3. 按名称搜索要查看的命名空间，单击 ***命名空间名称***。

4. 在命名空间详情页面，在 **基本信息** 栏：  
	
	* **基本信息**：名称、状态、标签、注解和创建时间等。查看部分名词解释：
		
		* **标签**：Label 以 key/value 键值对的形式附加到 Kubernetes 资源上，定义了 Kubernetes 资源的可识别属性，便于管理和选择。单击 ![pen](/img/pen.png)，更新当前命名空间的标签。
				
		* **注解**：Annotation 使用 key/value 键值对的形式，可以附加任意定义的信息，便于外部工具进行查找。单击 ![pen](/img/pen.png)，更新当前命名空间的注解。
				
	* **资源情况**：在图表中，查看当前命名空间中的各类资源数量，可查看的资源包括部署、有状态副本数、守护进程集、容器组、持久卷声明、访问权、服务、配置字典、保密字典、任务和定时任务。单击某个资源的数量，跳转到该命名空间下相关资源的列表页面。
	
	* **资源配额**：查看当前命名空间中，CPU、内存等计算资源量，或 Pod、PVC 等 Kubernetes 资源数量的配额。  
	如果命名空间中有多个资源配额（ResourceQuota），在资源配额区域的选择框中，选择已创建的 ResourceQuota 查看对应的配额；或选择 ***有效资源配额***，查看经过系统选择后，在命名空间中当前生效的资源配额。部分参数说明如下：
				
		* **资源名称**：设置了资源配额的资源类型名称。例如 CPU/限制值表示在当前命名空间中，限制所有 Pod 在运行时，最多可使用的 CPU 计算资源；CPU/请求值表示在当前命名空间中，所有 Pod 最多可请求占用的 CPU 计算资源。

		* **范围**：如果资源配额设置了范围，那么该资源配额仅适用于符合范围条件的所有 Pod。例如某一资源配额的范围为 NotTerminating，	那么该资源配额为所有不限制运行时间的Pod（podSpec.activeDeadlineSeconds=nil 的 Pod）的配额。
		
	* **资源限额**：查看当前命名空间中，单一资源（例如容器）对计算或存储资源（例如内存）的资源限制，例如最小值、最大值、默认请求值和默认限制值。  
	如果命名空间中有多个资源限额（LimitRange），在资源限额区域的选择框中，选择已创建的 LimitRange 查看对应的资源限额；或选择 ***有效资源限额***，查看经过系统选择后，在命名空间中当前生效的资源限额。部分参数说明如下：
		
		* **默认请求值**：在当前命名空间中，如果创建某一资源时，未特别设置向系统请求占用 CPU、内存等资源的请求值（requests），那么将根据默认请求值，请求占用 CPU、内存等资源。
		
		* **默认限制值**：在当前命名空间中，如果创建某一资源时，未特别限制最多可使用的 CPU、内存等资源的限制值（limits），那么将根据默认限制值，限制最多可使用的计算或存储资源。
		
		* **最大限制请求比**：在当前命名空间中，单一 Kubernetes 资源（例如容器）的限制值（limits）与请求值（requests）的最大比值。如果创建某一资源时，相应设置超过此比值限制要求，资源将无法创建成功。
				
5. 在 **YAML** 栏，查看只读的 YAML 内容：  
	
	* 单击 **导出**，将 YAML 导出保存成一个文件。

	* 单击 **查找**，在框中输入关键字，会自动匹配搜索结果，并支持前后搜索查看。  
		
	* 单击 **复制**，复制编辑内容。  
		
	* 单击 **日间** 或 **夜间** 模式，屏幕会自动调节成对应的查看模式。 
		 
	* 单击 **全屏**，全屏查看内容；单击 **退出全屏**，退出全屏模式。

6. 在 **事件** 栏，查看命名空间的事件。例如：消息、总数、出现时间等。
